楊思琦寫真集重提《人生馬戲團》失蹤：那刻我在倒數人生

13:26 2018/07/19
楊思琦寫真集揭半年《人生馬戲團》失蹤真相。
楊思琦寫真集揭半年《人生馬戲團》失蹤真相。

40歲楊思琦在書展推出寫真集成熱話，已為人母的楊思琦在書中除展示驕人身段外，當中不乏內心剖白的文字，包裝提及當年「人生馬戲團事件」，當年傳劇組在番禺拍攝時得罪當地惡霸遭尋仇，女主角楊思琦和鍾嘉欣一度神秘失蹤兩小時，楊思琦在書中揭內幕真相。

思琦妹在寫真提及的《人生馬戲團》事件，是2005年劇集 《人生馬戲團》到內地番禺取景 ，當時盛傳有工作人員到夜店消遺，因得罪當地惡霸，該工作人員為求脫身，誇口將會帶同劇集女主角楊思琦和鍾嘉欣到夜店賠罪。

(取自楊思琦微博)
(取自楊思琦微博)

惡霸後來發現被人戲弄，於是帶著大班手下晚上尋仇，劇組紛紛退回酒店避難。

事件經報導曝光後，坊間傳出不同版本，更有說楊思琦和鍾嘉欣一度被擄去兩小時，甚至更傳失踪3日，返港後被公司勒令封口，令到事件更添神秘。

楊思琦鍾嘉欣05年拍《人生馬戲團》一度被傳被擄去兩小時。
楊思琦鍾嘉欣05年拍《人生馬戲團》一度被傳被擄去兩小時。

楊思琦在今次寫真集中，親自撰文揭開真相，稱當時拍《人生馬戲團》確遇內地惡霸搞事，憶述當晚與鍾嘉欣等人唱完卡拉OK後步出門口，便見對面馬路一群人手拿開山刀、圓月彎刀、大鐵通，從貨車向她們衝過來：

我不知道發生甚麼事，那一刻我只知道要逃亡，馬上便和Linda（鍾嘉欣）一齊走，就算中途拖鞋甩掉都不能回頭，我因為跑慢一步都會被捉到，真係好似拍戲，我知道如果被人捉到我一定『渣都冇』，其實我已經無力再跑，因為腳軟，全靠Linda死拉住我，後來見到草叢就一齊跳進去。
思琦妹形容當時如生死半小時：

我們在草叢底望出去，見到對方由遠到近的影子和腳步，親眼見到那群兇巴巴的人……當時只懂一邊震，雙手掩口，一粒聲都不敢發出，我以為自己會死。最少躲了半小時，那是我人生最漫長的半小時，我在倒數人生……
後來她們待惡霸散去，才敢跑回酒店，並非如外間所傳失踪兩小時。

當年《人生馬戲團》失踪事件曾成熱話。
當年《人生馬戲團》失踪事件曾成熱話。

其實早在3年前， 鍾嘉欣接受無線《娛樂3兄弟》訪問時，已重提當日《人生馬戲團》時失蹤事件。

她透露跟陳浩民及唐文龍為楊思琦慶祝生日後，在卡拉OK門外被一群手持利器的內地人追斬，嘉欣和思琦跳下草叢暫避，後來才會合工作人員，並非外傳失踪2小時，此講法跟楊思琦大同小異。

跟李嘉欣關係

此外，思琦妹書中除重提此失踪事件真相，在寫真集最後部分還大爆一個小秘密。

原來思琦家族中不只她是港姐冠軍，其實大美人李嘉欣是思琦姑媽的姨甥女，所以屬親戚關係，雖然二人不熟，不過偶爾會在家庭聚會會見面。

思琦指自己一直避談此事，但在首本寫真集，以此小秘密送給支持自己的fans。

要看更多楊思琦寫真靚相 即按

唔怪得當年呢套野都幾好睇